《是咁的，我係一個化妝女神，素顏豬扒。》1

愛靚係女人天性，包括我在內。但無奈，天俾咗個唔好嘅首抽我。你問我會點形容自己？眼唔大唔細，鼻又唔高唔矮咁囉，一句講哂就係比上不足 比下有餘。

我嘅中小學讀書生涯同邊緣人畫上等號，醜、豬扒、極品，從來圍繞我身邊嘅形容詞，一隻手都數得哂。點解個樣好似正正常常咁都會有人咁講我？因為我唔止唔靚，我仲係一個好深近視嘅四眼妹啊！

500度近視，粗框黑色眼鏡令我對眼睇落更細，完美咁令我醜上加醜。

煲劇，係我人生中嘅最大興趣，因為戲劇世界入面，一切都有可能。咩醜小鴨變白天鵝，灰姑娘搖身一變做公主look，我真係以為隨時間流逝我就會變靚㗎。睇住《命中注定我愛你》陳喬恩原本由一個普通平凡嘅女仔，去到遇上阮經天變做一個超級大靚女

「哇屌，差咁撚多嘅？」我食住薯片屌出聲。

嗰陣好興睇台劇啊台綜乜乜乜咁，身為一個邊緣人，冇人約咪煲下劇囉。啊，唔煲又至好，一煲就上哂腦，日煲夜煲，完全停唔到。尤其係嗰啲叫人上節目落妝嘅低能節目，我又睇得好撚入迷。點解對眼可以差成倍大？點解啲皮膚咁差都可以睇落咁白滑？點解點解點解點解點解。

就係咁，我嗰日就去咗格仔鋪買咗人生第一對大眼仔。順手買咗枝有色潤唇膏同眼線筆，打算返屋企睇下變唔變到陳喬恩。

「哇哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈～！！！」
「佢咩事啊屌哈哈哈哈。」
「佢做咩化到成個小丑咁？」
我專登一早起身用咗成個鐘化嘅妝，換嚟嘅係全班人嘅嘲笑，我嗰下真係好想搵窿捐。
（化妝失敗示意圖）

返到學校前我都一路FF緊個妝有冇令我好睇啲，啲人會唔會覺得我靚咗，真係唔需要太多，我只想有變好少少，少少都夠。可惜事與願違。我成個小息都將自己鎖係廁所，喊足成個小息，直至眼又腫又痛。

「到底我係為咩而咁樣委屈自己？點解我要咁蠢？我到底做錯咗啲咩？」我一路自言自語咁用力洗走面上嘅小丑妝。

終於，我捱到暑假。

我用咗成個暑假去鑽研化妝，去書店買咩化妝入門技巧，喪睇美妝Youtuber。最後我用咗成個月零用錢去買化妝品，努力練習去做一個世俗眼中嘅正常人，起碼都要擺脫豬扒呢個名。

日子一日一日咁過，好怕到9月1號又要返學。不過好彩，今年我調咗班。面對嘅係一班完全唔同嘅人，我諗應該會好啲掛。起碼可能會識到朋友唔使再做邊緣人掛。

第一日開學，我太過緊張係咁修輯自己個妝，一唔小心就搞到遲到。心諗：唉屌，錯過咗個識fd最佳時機。

一行入課室，原本嘈亂巴閉嘅課室突然之間靜哂。

（仆街，睇嚟個妝又炒咗車。嗚，睇黎又要做毒撚一個人食飯。）

全班得返一個空位，我好自然咁坐咗落去。隔嚟位係個女仔，睇落都似化咗妝，上咗粉底、遮瑕、眉、少少眼影同唇膏。整體嚟講都幾靚女，眼大大皮膚又好，真係好想知佢枝唇膏係咩色號，點解咁好睇。

「我叫啊珊啊，你呢？」佢笑住聊我講野。

唔係講笑，嗰下我個心跳得快過將軍令。佢眼大笑容甜把聲又溫柔，笑起上嚟仲有兩個酒粒，身為女人我都覺得好正……

「我……我叫啊恬啊，你好啊。」今日係我人生中第一次有人主動聊我講野。心諗呢個世界點解會有啲咁完美嘅女人，樣靚人又好。

「你個妝化得好好睇呀啊恬，你得閒可唔可以教下我啊？我好鍾意你個眼妝啊！」

我分唔清佢係講緊笑定係客套說話定其實佢想兜個圈嚟笑我。

「係咩……哈哈，唔似小丑咩？」

「吓？咩小丑啊？頭先你一入嚟就成班人靜哂。個個男仔都望住你喎，鬼唔知你靚咩，仲扮謙虛。」佢笑住講。

第一次俾人話靚，第一次有人主動聊我傾偈，對像仲要係一個靚女。我真係覺得佢個頭上面有個光頭，佢唔應該係地上出現，應該係天使。就係咁，我中學校園生活識到第一個朋友，仲要係個靚女，嗰陣我嘅心情仲開心過生日。

你好認真，我應該俾正皮定負皮你好

頭上面有個光頭

屌

屌笑到停唔撚到原本睇唔到
But個故幾有趣

我都冇發現

認真地打錯字

已正皮，加油

想問下幾耐會出一次文？
個題材都幾吸引

得閒就出

（男廁兩個尿兜前）

「估唔到今年同咁多靚女同班，坐前排嗰兩個女仔都好靚，原來靚女都係同返靚女玩。」黃浩然屙住尿講。

「右邊嗰條女正撚到呢，個樣又淫又西面。唔知佢仲係咪處呢，想私有化佢之後日日砌，好想瘋狂中出佢啊屌！」

「喂你咁講野嘅？你當人地係咩？」

「我唔理，我今個月就要溝到呢條女日日砌，我陳浚軒講嘅！」

「痴撚線。」浩然西住面拉起褲鏈行去洗手。

/

估唔到啊珊同我會咁啱傾，同佢傾咗成半個小息都好似唔係傾咗好耐咁，我地下至戴咩CON，上至用咩M巾都可以同對方分享，呢種girl’s talk，係我以前從來唔敢幻想。突然無啦啦有個男仔行埋嚟打斷咗我地嘅對話。

「Hello，兩位靚女，我叫陳浚軒。唔知兩位會唔會可以俾我抄個牌，等我add你地入WhatsApp班群呢？」

「唔見你問其他人拎電話嘅？」啊珊語氣突然變得好冷漠，好似唔見咗個光環咁惡。

「咁啱你地你第一個啫，唔使咁緊張喎。」佢皮笑肉不笑咁答。

「唔緊要啦，我俾你啦。」我見氣氛咁僵，就出嚟打返個圓場。

我點都估唔到原來一個外表滿分又咁溫柔嘅女人會有咁惡嘅一面。

過咗成日，都冇人add過我入所謂嘅班群。當我以為又俾人遺忘嘅時候，我收到兩個由陌生電話send嚟嘅WhatsApp。

第一個：「聽日放學你有冇時間？不如一齊睇戲？」

第二個：「小心陳浚軒。」

我當其時成個腦都係黑人問號，因為兩個號碼嘅主人都冇同我講佢地係邊個，所以我兩個都覆咗一句「你邊位？」

推！

女神降臨？

睇落去咪知

好耐冇更新

文呢

我第一下都覺得好似

lm